\documentclass[ignorenonframetext,11pt,xcolor=dvipsnames,hyperref={colorlinks,allcolors=.,urlcolor=blue, citecolor=violet, bookmarksdepth=4},aspectratio=1610]{beamer}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamercolor{caption name}{fg=normal text.fg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\newcommand\hmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.
\newcommand\bmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.
\usepackage{lmodern,bm}   % 必需出现在amsmath等包前面，否则会出错
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}

%\newif\ifbibliography

%%\usepackage{natbib}
%\bibliographystyle{plainnat}
%
%
\hypersetup{
            pdftitle={经济政策不确定性对中美股市波动率及关联性的影响研究},
            pdfauthor={王红红},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls

% Prevent slide breaks in the middle of a paragraph:
\widowpenalties 1 10000
\raggedbottom

\AtBeginPart{
  \let\insertpartnumber\relax
  \let\partname\relax
  \frame{\partpage}
}
\AtBeginSection{
  \ifbibliography
  \else
    \let\insertsectionnumber\relax
    \let\sectionname\relax
    \frame{\sectionpage}
  \fi
}
\AtBeginSubsection{
  \let\insertsubsectionnumber\relax
  \let\subsectionname\relax
  \frame{\subsectionpage}
}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}

\usepackage[BoldFont,SlantFont]{xeCJK}

\setCJKmainfont[BoldFont=Microsoft YaHei]{SimSun}
\setCJKsansfont[BoldFont=Microsoft YaHei Bold]{Microsoft YaHei}
\setCJKromanfont{SimSun}
\setCJKmonofont{SimSun}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeSongStd-Light.otf}{
  \setCJKfamilyfont{song}{AdobeSongStd-Light}}{
  \setCJKfamilyfont{song}{SimSun.ttc}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeHeitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{AdobeHeitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{SimHei.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeKaitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{AdobeKaitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{SimKai.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeFangsongStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{AdobeFangsongStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{SimFang.ttf}}

\author[王红红]{\CJKfamily{kai}王红红 \\ jinlin@zuel.edu.cn \\}

\date{\today}
\date{2020年7月}





\renewcommand{\contentsname}{\centerline{\textcolor{violet}{目 \ \ 录}}}    % 将Contents改为目录
\renewcommand{\abstractname}{摘 \ \ 要}      % 将Abstract改为摘要
\renewcommand{\refname}{参考文献}            % 将Reference改为参考文献
\renewcommand\tablename{表}
\renewcommand\figurename{图}
\renewcommand{\today}{\number\year 年 \number\month 月 \number\day 日}

\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}
\PassOptionsToPackage{colorlinks=true,citecolor=blue, urlcolor=blue, linkcolor=violet, bookmarksdepth=4,bookmarksopen=true,bookmarksopenlevel=2}{hyperref}

\usepackage{lscape}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{textcomp}                      % provide many text symbols
\usepackage{setspace}                      % 各种间距设置


% ---------------------------------Table------------------------------
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}                         % 提供表格中每一列的宽度及位置支持
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%\sloppy
%\linespread{1.0}                           % 设置行距
\setlength{\parindent}{22pt}
%\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}


%% 参考文献
\usepackage{gbt7714}
\usepackage{natbib}
\setlength{\bibsep}{2pt}


\usepackage[utf8]{inputenc}
% Package fontenc omitted
% Package fixltx2e omitted
\usepackage{graphicx}
% Package longtable omitted
% Package float omitted
% Package wrapfig omitted
\usepackage{soul}
% Package textcomp omitted
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amssymb}
% Package hyperref omitted
\usepackage{listings}
\newcommand{\passthrough}[1]{#1}
\usepackage{tikz}

						   
\setmonofont{Consolas} % listings 中支持 consolas 字体，必需配合上面usepackage{fontenc} 中不出现[T1]才可以

\lstset{numbers=left, numberstyle=\ttfamily\tiny\color{Gray}, stepnumber=1, numbersep=8pt,
  frame=leftline,
  framexleftmargin=0mm,
  rulecolor=\color{CadetBlue},
  backgroundcolor=\color{Periwinkle!20},
  stringstyle=\color{CadetBlue},
  flexiblecolumns=false,
  aboveskip=5pt,
  belowskip=0pt,
  language=R,
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  columns=flexible,
  keepspaces=true,
  breaklines=true,
  extendedchars=true,
  texcl=false,  % 必须设置为false设置为true的时候 R 代码中不能含有多个注释符号 #
  upquote=true, % 设置 引号为竖引号，但必需配合 上面 fontenc T1 使用，fontenc T1 又不能使用 consolas，所以冲突
  showstringspaces=false,
  keywordstyle=\bfseries,
  keywordstyle=\color{Purple},
  xleftmargin=20pt,
  xrightmargin=10pt,
  morecomment=[s]{\#}{\#},
  commentstyle=\color{OliveGreen!60}\scriptsize,
  tabsize=4}

\tolerance=1000
\usetheme{default}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\usetheme{default}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{infolines}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Blue, bg=white}
\setbeamercolor{titlelike}{parent=structure}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{section in toc shaded}[default][50]
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second][(续)] % 改变
\setbeamertemplate{subsection in toc shaded}[default][20]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[square]
\logo{\includegraphics[height=0.6cm,width=0.6cm]{znufelogo.jpg}}
\setbeamercovered{transparent}
\setCJKmainfont[BoldFont={* Bold}]{Microsoft YaHei}
\usefonttheme[onlylarge]{structuresmallcapsserif}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\setbeamertemplate{frametitle}{\bfseries\insertframetitle\par\vskip-6pt}
\setbeamerfont{block title}{shape=\normalfont, series=\bfseries}
\setbeamercolor{block title}{fg=violet}
\AtBeginSection[]
{
\setcounter{tocdepth}{2}
\frame[shrink=5]{\tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]}
}
\AtBeginSubsection[] % Do nothing for \subsection*
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{}
\large \tableofcontents[currentsection, sectionstyle=shaded/hide, subsectionstyle=show/shaded/hide]
\end{frame}
}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\everydisplay{\color{blue}}


\title{经济政策不确定性对中美股市波动率及关联性的影响研究}

\author[王红红]{\CJKfamily{kai}王红红 \\ 经济统计学\\ 指导老师：金林 \\}
\pgfdeclareimage[height=0.6cm, width=0.6cm]{logo}{./znufelogo.jpg}
\logo{\pgfuseimage{logo}}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}{\textcolor{violet}{\normalfont\Large \CJKfamily{kai}大\ \ 纲 }} \textcolor{violet}{}
\tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\hypertarget{section}{%
\section{研究背景与意义}\label{section}}

\hypertarget{section-1}{%
\subsection{研究背景}\label{section-1}}

\begin{frame}{研究背景}

\begin{itemize}
\item
  中美之间的博弈加剧。两国在经济、贸易和金融领域的关系既有较量，又有合
  作，关系十分复杂。
\item
  国际形势不断变换，加深了经济发展的不确定性，各国政府为此做出的政策调整导致经
  济政策不确定性的上升。
\item
  股票市场波动作为宏观经济波动的直接反映，与经济政策的不确定性密切相关;
  中国已经是全球最重要的新兴资本市场之一，而美国占据全球经济的主导地位，两国
  股市之间存在必然联系。
\item
  Baker等编制经济政策不确定性指数（简称EPU）后，有越来越多的学
  者和政策研究机构开始使用这一系列指数研究政策不确定性对金融市场等的影响。
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{选题意义}
\protect\hypertarget{section-2}{}

\begin{itemize}
\item
  理论意义

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    丰富关于经济政策不确定性对中美股市关联性影响的研究框架；
  \item
    研究方法方面，拓展DCC-MIDAS模型的应用。
  \end{itemize}
\item
  现实意义

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    在经济政策不确定性上升的背景下,为政策制定者调整经济政策，监督金融市场提供参考；
  \item
    为广大市场参与者制定投资计划提供科学依据。
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\hypertarget{section-3}{%
\section{国内外研究现状述评}\label{section-3}}

\begin{frame}{国内外研究现状述评}
\protect\hypertarget{section-4}{}

\begin{itemize}
\item
  经济政策不确定性的文献回顾

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    经济政策不确定性在对外贸易、就业等宏观经济领域的研究
  \item
    经济政策不确定性在企业行为等微观经济领域的研究
  \end{itemize}
\item
  关于中美股票市场波动率及相关性研究的文献综述

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    关于经济政策不确定性对中美股票市场波动率影响的文献综述
  \item
    关于中美股票市场关联性研究的文献综述
  \end{itemize}
\item
  混频数据模型相关文献综述

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    广义自回归条件异方差混频数据抽样模型(GARCH-MIDAS)的提出及应用
  \item
    混频数据抽样动态条件相关系数模型(DCC-MIDAS)的提出及应用
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{文献评述}
\protect\hypertarget{section-5}{}

第一、在具体研究时，使用GARCH-MIDAS模型，能够提高经济政策不确定性对股市波动率的
预测精度。本文拟利用GARCH-MIDAS模型研究经济政策不确定性对股市波动率的影响本身，
通过混频采样数据，提取股市长短期波动率，并分析其阶段性特征。

第二、在中美股市的关联性方面，国内外学者已有一致结论，认为两个市场之间存在相关
性。但目前尚未有文献研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。

第三、在方法的选择上，DCC-GARCH，VAR等模型是相关性研究中较为常见的。但无法加入外
生变量以直接研究经济政策不确定性对两个金融市场相关性的影响，也无法处理同时引进不
同频率数据的问题，因此，本文拟采用拓展的DCC-MIDAS模型，研究经济政策不确定性对中
美股市相关性的影响。

\end{frame}

\hypertarget{section-6}{%
\section{主要内容及论文提纲}\label{section-6}}

\begin{frame}{主要内容}
\protect\hypertarget{section-7}{}

\begin{itemize}
\item
  本文拟采用由Baker编制的中国经济政策不确定性指数和美国经济政策不确定性指数，
  并分别选取沪深300指数和道琼斯工业指数作为两国股市代表；
\item
  在阐述经济政策不确定性对中美股市波动率和关联性影响机制的基础上；
\item
  构建GARCH-MIDAS模型分别研究经济政策不确定性对中国股市、美国股市波动率的影响；
\item
  并进一步构建DCC-MIDAS模型来研究经济政策不确定性对中美股市关联性的影响。
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{基本思路}
\protect\hypertarget{section-8}{}

\begin{figure}[H]

{\centering \includegraphics[width=0.42\linewidth]{./paperdiag} 

}

\caption{论文思路图}\label{fig:paper-diagram}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{论文提纲}
\protect\hypertarget{section-9}{}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  绪论
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  一、研究背景和意义

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    （一）研究背景
  \item
    （二）研究意义
  \end{itemize}
\item
  二、国内外文献综述

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    （一）关于经济政策不确定性的文献综述
  \item
    （二）关于中美股票市场波动率及关联性研究的文献综述
  \item
    （三）混频数据模型相关文献综述
  \end{itemize}
\item
  三、研究方法及内容框架

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    （一）研究方法
  \item
    （二）研究内容框架
  \item
    （三）论文主要创新点
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{论文提纲}
\protect\hypertarget{section-10}{}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  第一章 经济政策不确定性指标和混频模型简介

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    第一节 经济政策不确定性指标定义及测度

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      经济政策不确定性指标的定义
    \item
      经济政策不确定性指标的测度
    \end{itemize}
  \item
    第二节 经济政策不确定性对股票市场的影响机制

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      经济政策不确定性对股票市场波动率的影响机制
    \item
      经济政策不确定性对中美股票市场关联性的影响机制
    \end{itemize}
  \item
    第三节 基于混频数据的GARCH-MIDAS模型和DCC-MIDAS模型介绍

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、广义自回归条件异方差混频数据抽样模型(GARCH-MIDAS)理论基础
    \item
      二、混频数据抽样动态条件相关系数模型(DCC-MIDAS)理论基础
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{论文提纲}
\protect\hypertarget{section-11}{}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  第二章 经济政策不确定性对中美股票市场波动率影响的研究

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    第一节 数据选取和描述性统计

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、股票市场数据选取和变量预处理\\
    \item
      二、收益率序列和经济政策不确定性指数的描述性分析及检验
    \end{itemize}
  \item
    第二节 经济政策不确定性对沪深300指数波动率影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于GARCH-MIDAS模型的沪深300指数波动率模型构建
    \item
      二、沪深300指数波动率模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析
    \end{itemize}
  \item
    第三节 经济政策不确定性对道琼斯工业指数波动率影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于GARCH-MIDAS模型的道琼斯工业指数波动率模型构建
    \item
      二、道琼斯工业指数波动率模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{论文提纲}
\protect\hypertarget{section-12}{}

\begin{enumerate}
\item
  第三章 经济政策不确定性对中美股票市场间关联性影响的研究

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    第一节 数据描述性统计

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、沪深300指数GARCH-MIDAS模型残差序列的描述性统计
    \item
      二、道琼斯工业指数GARCH-MIDAS模型残差序列的描述性统计
    \item
      三、沪深300指数和道琼斯工业指数的相关性度量
    \end{itemize}
  \item
    第二节 基于DCC-MIDAS模型的经济政策不确定性对中美股市关联性影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于DCC-MIDAS模型的中美股票市场关联性模型构建
    \item
      二、中美股票市场关联性模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析
    \end{itemize}
  \item
    第三节 经济政策不确定性对中美股票市场间相关性影响的对比研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      金融危机前经济政策不确定性对中美股票市场间关联性的影响研究
    \item
      金融危机后经济政策不确定性对中美股票市场间关联性的影响研究
    \item
      金融危机前后的中美股票市场间关联性对比分析
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{论文提纲}
\protect\hypertarget{section-13}{}

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  结论与展望

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    结论
  \item
    论文不足及可改进之处
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\end{frame}

\hypertarget{section-14}{%
\section{研究方法}\label{section-14}}

\begin{frame}{研究方法}
\protect\hypertarget{section-15}{}

\begin{itemize}
\item
  文献分析法
\item
  定量与定性分析方法

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    介绍经济政策不确定性影响中美股市波动率和关联性的理论机制
  \item
    介绍经济政策不确定性指数的编制和测度
  \item
    采用广义自回归条件异方差混频数据抽样模型 (GARCH-MIDAS)
    和混频数据抽样动态相 关系数模型 (DCC-MIDAS) 进行实证研究。
  \end{itemize}
\item
  比较分析方法

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    不同经济政策不确定性指数对中美股市波动率和关联性影响的比较；
  \item
    不同阶段，股市波动率和关联性呈现特征的比较；
  \item
    金融危机前后，中美股市关联性的比较分析。
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\hypertarget{section-16}{%
\section{可能的创新点}\label{section-16}}

\begin{frame}{本文拟从以下两方面作出创新}
\protect\hypertarget{section-17}{}

第一、内容创新：

\begin{itemize}
\item
  尽管中美股票市场之间的相关性有逐渐增强趋势，但受政策影响，诸如股权分置改
  革、贸易战等重大事件也会对中美两国的股票市场相关性造成影响。
\item
  但目前尚未有文献研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。
\item
  本文拟补充这方面的欠缺，并以金融危机为分界线，对金融危机前后，经济政策不确定性
  对中美股市相关性的影响做对比研究。
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{本文拟从以下两方面作出创新}
\protect\hypertarget{section-18}{}

第二、方法创新：

在方法的选择上，DCC-GARCH，VAR，DCC-MIDAS等模型是相关性研究中较为常见的。

\begin{itemize}
\item
  VAR模型虽可以引入外生变量，但只限定于同频数据；
\item
  DCC-MIDAS模型能处理同时引进不同频率数据的问题，但现有文献大多是不含其他外生变
  量的，只关注相关性本身；
\item
  而有关拓展的DCC-MIDAS模型，即引入外生变量后，研究类似宏观经济因素这种低频变量
  对相关性影响的应用文献很少。
\item
  为此，本文拟采用拓展的DCC-MIDAS模型，研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影
  响。
\end{itemize}

\end{frame}

\hypertarget{section-19}{%
\section{数据来源}\label{section-19}}

\begin{frame}{数据来源}

\begin{itemize}
\item
  经济政策不确定性指数：\url{http://www.policyuncertainty.com}
\item
  股票指数：巨灵金融服务平台
\end{itemize}

\end{frame}




\end{document}


